<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>BSI-G3</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../</link>
	<description>Just another WordPress site</description>
	<lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 03:19:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0</generator>
	<item>
		<title>WordPress 6.0 on GitHub</title>
		<link>./../2022/06/27/hello-world/index.html</link>
					<comments>./../2022/06/27/hello-world/index.html#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[root]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Jun 2022 06:39:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../index.html?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Welcome to our website, this website is WordPress 6.0 hosted on GitHub page you can learn more about the processes for getting a WordPress site running on GitHub here. Notice: The new GitHub interface have been updated the overall processes are the same but now you can&#8217;t find the &#8220;GitHub page&#8221; in General setting because&#8230;&#160;<a href="./../2022/06/27/hello-world/index.html" class="" rel="bookmark">Read More &#187;<span class="screen-reader-text">WordPress 6.0 on GitHub</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">Welcome to our website, this website is <a href="https://wordpress.org/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">WordPress</a> 6.0 hosted on <a href="https://github.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">GitHub page</a> you can <a rel="noreferrer noopener" href="https://potatoct.github.io/crtr/2021/12/28/wordpress-on-github/index.html" target="_blank">learn more about the processes for getting a WordPress site running on GitHub here</a>.</p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background" style="background-color:#ff0000"><strong><em><span style="text-decoration: underline;">Notice</span></em></strong>: The new GitHub interface have been updated the overall processes are the same but now you can&#8217;t find the &#8220;GitHub page&#8221; in General setting because it have been integrated to Page setting in the bottom left conner of the setting. However other process is basically the same as my last guide.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1024" height="576" src="./../../wp-content/uploads/2022/07/Screenshot-302-1024x576.png" alt="" class="wp-image-167" srcset="./../../wp-content/uploads/2022/07/Screenshot-302-1024x576.png 1024w, ./../../wp-content/uploads/2022/07/Screenshot-302-300x169.png 300w, ./../../wp-content/uploads/2022/07/Screenshot-302-768x432.png 768w, ./../../wp-content/uploads/2022/07/Screenshot-302.png 1366w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../2022/06/27/hello-world/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>សញ្ញាទាំង ៥ បង្ហាញថា អ្នកមានគំនិតសេដ្ឋី</title>
		<link>./../2019/11/26/2020-trends-in-home-decor/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[root]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:58:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://demosites.io/blogger-gb/?p=38</guid>

					<description><![CDATA[នៅក្នុងយុគសម័យបច្ចេកវិទ្យាដ៏ទំនើប នៃសតវត្សទី ២១ នេះ មហាសេដ្ឋីពាន់ពាន់លានមានត្រឹមតែ ២០៤៣ នាក់ប៉ុណ្ណោះគិតមកត្រឹម ចុងខែមករា ឆ្នាំ ២០១៨ ហើយបើគិតជា ភាគរយគឺស្មើនឹង ០,០០០០១ ភាគរយប៉ុណ្ណោះ។ មានការលើកឡើងថា សេដ្ឋីប្រាក់លានកើតឡើងជារៀងរាល់ថ្ងៃ ឬ អាចនិយាយបានថា មនុស្សជោគជ័យស្ទើរតែរាល់ថ្ងៃ។ នេះបើយោងតាមរបាយការណ៍របស់ទស្សនាវដ្ដីForbes សហរដ្ឋអាមេរិក។គំនិតរបស់សេដ្ឋីដែលចង់យកមកបង្ហាញនេះ ពុំមែនមានន័យថា ចាយច្រើនដូចសេដ្ឋីទេ តែរកបានដូចសេដ្ឋី ហើយវាជាសញ្ញាមួយចំនួនបង្ហាញថា អ្នក អនាគតគឺជាសេដ្ឋី។ ១. បម្លែងប្រាក់ខែជាចំណូលមួយតង់ទៀតជាការពិតណាស់ មានត្រឹមតែប្រាក់ខែ ជាចំណូលពុំមែនមានន័យថា អ្នកមាននោះទេ ព្រោះថា ការដែលប្រើប្រាស់លុយខុសបច្ចេកទេស អ្នកមុខនឹងតែធ្វើការដើម្បីតែប្រាក់ខែប៉ុណ្ណោះ។ បម្លែងប្រាក់ខែជាចំណូល គឺមានន័យថា អ្នកមានចំណូលពីប្រាក់ខែរបស់អ្នកហើយ អ្នកអាចយកលុយនោះមកធ្វើរឿងផ្សេងៗ ដូចជា ចងការប្រាក់ ទិញភាគហ៊ុន (Portfolio, Stock, FxTrade) ទិញអចលទ្រព្យ ឬ សន្សំក្នុងធនាគារ បង្កើតជាកូនលុយបន្ថែមទៀត នោះមានន័យថាអ្នកមានចំណូលទ្វេរ។ តើអ្នកមានចំណុចនេះទេ? ២. បន្ថែមចំណូលដោយការងារផ្សេងៗចំណុចនេះ សម្រាប់សិស្សនិស្សិត ដែលមានការងារធ្វើហើយ&#8230;&#160;<a href="./../2019/11/26/2020-trends-in-home-decor/index.html" class="" rel="bookmark">Read More &#187;<span class="screen-reader-text">សញ្ញាទាំង ៥ បង្ហាញថា អ្នកមានគំនិតសេដ្ឋី</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">នៅក្នុងយុគសម័យបច្ចេកវិទ្យាដ៏ទំនើប នៃសតវត្សទី ២១ នេះ មហាសេដ្ឋីពាន់ពាន់លានមានត្រឹមតែ ២០៤៣ នាក់ប៉ុណ្ណោះគិតមកត្រឹម ចុងខែមករា ឆ្នាំ ២០១៨ ហើយបើគិតជា ភាគរយគឺស្មើនឹង ០,០០០០១ ភាគរយប៉ុណ្ណោះ។ មានការលើកឡើងថា សេដ្ឋីប្រាក់លានកើតឡើងជារៀងរាល់ថ្ងៃ ឬ អាចនិយាយបានថា មនុស្សជោគជ័យស្ទើរតែរាល់ថ្ងៃ។ នេះបើយោងតាមរបាយការណ៍របស់ទស្សនាវដ្ដីForbes សហរដ្ឋអាមេរិក។<br>គំនិតរបស់សេដ្ឋីដែលចង់យកមកបង្ហាញនេះ ពុំមែនមានន័យថា ចាយច្រើនដូចសេដ្ឋីទេ តែរកបានដូចសេដ្ឋី ហើយវាជាសញ្ញាមួយចំនួនបង្ហាញថា អ្នក អនាគតគឺជាសេដ្ឋី។<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">១. បម្លែងប្រាក់ខែជាចំណូលមួយតង់ទៀត<br>ជាការពិតណាស់ មានត្រឹមតែប្រាក់ខែ ជាចំណូលពុំមែនមានន័យថា អ្នកមាននោះទេ ព្រោះថា ការដែលប្រើប្រាស់លុយខុសបច្ចេកទេស អ្នកមុខនឹងតែធ្វើការដើម្បីតែប្រាក់ខែប៉ុណ្ណោះ។ បម្លែងប្រាក់ខែជាចំណូល គឺមានន័យថា អ្នកមានចំណូលពីប្រាក់ខែរបស់អ្នកហើយ អ្នកអាចយកលុយនោះមកធ្វើរឿងផ្សេងៗ ដូចជា ចងការប្រាក់ ទិញភាគហ៊ុន (Portfolio, Stock, FxTrade) ទិញអចលទ្រព្យ ឬ សន្សំក្នុងធនាគារ បង្កើតជាកូនលុយបន្ថែមទៀត នោះមានន័យថាអ្នកមានចំណូលទ្វេរ។ តើអ្នកមានចំណុចនេះទេ?<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">២. បន្ថែមចំណូលដោយការងារផ្សេងៗ<br>ចំណុចនេះ សម្រាប់សិស្សនិស្សិត ដែលមានការងារធ្វើហើយ អាចរកចំណូលខ្លួនឯងបាន គប្បីគួរតែបង្កើនចំណូលរបស់ខ្លួន បន្ថែមទៀត ដូចជាធ្វើការនៅស្ថាប័នណាមួយបន្ថែមទៀតដោយពុំជាប់កិច្ចសន្យា (Freelance)ធ្វើជាអ្នកសរសេប្លុកដោយរកលុយតាមរយៈ ការផ្សាយពាណិជ្ជកម្ម ធ្វើជា Youtuber ដោយបង្កើតវិឌីអូណាមួយឲ្យមានគេចាប់អារម្មណ៍ ដោយរកចំណូលតាមរយៈប្រព័ន្ធអ៊ីនធើណេត ជាដើម។ ចំពោះ ការងារដែលប្រើកម្លាំងបាយ សិស្ស និស្សិត អាចធ្វើការបន្ថែមដូចជា បម្រើសេវាកម្មនៅក្រុមហ៊ុនFastfood ( អាហារចម្អិនលឿន) ក្រៅម៉ោងឬចុងសប្តាហ៍ជាដើម។<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៣. ព្យាយាមចង់ចេះចង់ដឹងពីហិរញ្ញវត្ថុ<br>បើអ្នកមានចំណុចនេះមានន័យថាអ្នកជាមនុស្សឆ្លាតព្រោះថាការដែលចង់ចេះចង់ដឹងពីហិរញ្ញវត្ថុនោះមានន័យថាអ្នកចង់ដឹងថាតើគេចាយរបៀបម៉េចទើបសល់លុយក្លាយជាអ្នកមាន? ជំនួសដោយពាក្យថា« ជាតិនេះខ្ញុំមិនអាចមានកើត»។ចំណេះដឹងផ្នែកហិរញ្ញវត្ថុគឺជាផ្នែកមួយដ៏សំខាន់អាចជួយឲ្យអ្នករៀបចំផែនការហិរញ្ញវត្ថុនៅថ្ងៃអនាគត។ចំណេះដឹងផ្នែកនេះមានដូចជាក្នុងសៀវភៅThink and growth rich, How to win friends and influence people, The lean startup, Good to Great…។ល។<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៤. យល់ដឹងពីអ្វីខ្លះជាទ្រព្យ និង អ្វីខ្លះជាបំណុល<br>ភាគច្រើនមនុស្សភាគច្រើន គឺពុំសូវ យល់ដឹងថា អ្វីខ្លះជាទ្រព្យ និង បំណុល។ គេគិតថា ផ្ទះ រថយន្ត គឺជាទ្រព្យ ប៉ុន្តែផ្ទុយស្រឡះ ផ្ទះ រថយន្ត គឺជាបំណុល ព្រោះអ្នកត្រូវចំណាយប្រាក់បង់ថ្លៃច្រើន ដូចរថយន្ត ត្រូវការឥន្ធនៈ ឬ សាំង ផ្ទះត្រូវការជួសជុល បង់ថ្លៃទឹកភ្លើង ដែលវាជាចំណាយ។ ប្រសិនបើយល់ដឹងពីចំណុចនេះ គឺមានន័យថា គេមានផែនការច្បាស់លាស់ថា តើអ្វីដែលគេទិញចំណេញអ្វី?។<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៥. ធ្វើផែនការចំណាយ និង ហ៊ានសម្រេចចិត្ត<br>ប្រសិនបើអ្នកមានចំណុចនេះ នោះមានន័យថាអ្នកជាមនុស្សមានទំនួលខុសត្រូវលើជិវិតខ្លួនឯងខ្ពស់។ ការដែលមានផែនការចំណាយមានន័យថា អ្នកចំណាយលើអ្វីដែលអាចជាចំណូលវិញ។ ឧទាហរណ៍ថា៖ «អ្នកយកលុយទៅទិញបំណុល ដើម្បីបង្កើតចំណូល» មានន័យថា អ្នកហ៊ានសម្រេចចិត្តទិញបំណុល ដោយយកកម្ចីពីធនាគារយកទៅធ្វើដើមទុនរកស៊ី។ ចំណុចនេះ បើទោះបីអ្នកបរាជ័យក៏ដោយ ក៏ចាត់ទុកថាអ្នកជាមនុស្សមានសក្តានុពល ថ្ងៃក្រោយក៏គង់នឹងមានផ្លូវជោគជ័យ។<br>តើអ្នកទាំងអស់គ្នាមានចំណុចទាំងអស់នេះទេ? បើពុំមានទេ សាកល្បងអនុវត្តទៅមើល ធានាថាអ្នកនឹងជោគជ័យលើប្រព័ន្ធហិរញ្ញវត្ថុរបស់អ្នក៕</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>តើផ្នត់គំនិតបែបណាជាគ្រឹះសម្រាប់ការសម្រេចជោគជ័យរបស់មនុស្ស ?</title>
		<link>./../2019/11/26/blog-tips-for-beginners/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[root]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:58:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://demosites.io/blogger-gb/?p=37</guid>

					<description><![CDATA[ទស្សនៈជាទូទៅនៅក្នុងផ្នត់គំនិតរបស់មនុស្សជាច្រើនយល់ឃើញថា អំណោយទាននៃទេពកោសល្យពីធម្មជាតិរបស់បុគ្គលម្នាក់ៗ ជាអ្នកកំណត់នូវភាពជោគជ័យរបស់បុគ្គលនោះ។ បើពិចារណាឲ្យសើៗទៅ ជាក់ស្ដែងគឺវាបែបនេះមែន ប៉ុន្តែវាគ្រាន់តែជាកត្តារួមចំណែកមួយផ្នែកទៅលើភាពជោគជ័យរបស់បុគ្គលនោះតែប៉ុណ្ណោះ។ រាល់បុគ្គលដែលគិតដូច្នេះ កំពុងតែបង្កើតនូវទស្សនមិនត្រឹមត្រូវគ្រប់ជ្រុងជ្រោយទៅលើកត្តាកំណត់ភាពជោគជ័យរបស់បុគ្គលម្នាក់ៗហើយ។ចុះឯណាទៅតម្លៃនៃការខិតខំប្រឹងប្រែងរបស់ពួកគេ គុណភាពនៃការគិតរបស់ពួកគេ ការជម្នះតស៊ូ និងកត្តាផ្លូវចិត្តជាច្រើនផ្សេងទៀតនោះ ?សំណួរសួរថា ប្រសិនបើភាពជោគជ័យមិនមែនកើតចេញពីទេពកោសល្យពីកំណើតរបស់មនុស្សតែម្យ៉ាង ចុះមានកត្តាអ្វីដែលសំខាន់ជាងនេះទៀត ? សូមចងចាំចុះថា មនុស្សម្នាក់ពូកែជាងមនុស្សម្នាក់ទៀតបាន គឺដោយសារតែវិធីនៃការគិតរបស់ពួកគេ តើពួកគេគិតបែបណា ?ដែលជាផ្នត់គំនិតរបស់ពួកគេនោះឯង។ បន្ទាប់មកផ្នត់គំនិតរបស់ពួកគេ នឹងបង្កើតជាអត្តចរិតរបស់ពួកគេឡើង។ លទ្ធផលស្ដែងចេញជាស្ថានភាពនិងបទពិសោធន៍គ្រប់យ៉ាងក្នុងជីវិតពួកគេគឺដូចទៅនឹងទស្សនវិទូក្រិក ហេរ៉ាគ្លីត ពោលថា “ចរិតរបស់មនុស្សម្នាក់ គឺជាជោគវាសនារបស់ពួកគេ”។ ដូច្នេះ តើផ្នត់គំនិតអ្វីខ្លះជាគ្រឹះដ៏សំខាន់សម្រាប់ភាពជោគជ័យរបស់អ្នក ? ១) បង្កើននូវការគោរពចំពោះខ្លួនឯង៖ សមិទ្ធផលអស្ចារ្យរបស់បុគ្គលម្នាក់ ត្រូវចាប់ផ្ដើមពីបុគ្គលនោះមានផ្នត់គំនិតត្រឹមត្រូវចំពោះខ្លួនឯងជាមុនសិន។ បើពួកគេមិនទាំងអាចហ្វឹកហាត់ការគិតរបស់ខ្លួនទៅរកគំនិតត្រឹមត្រូវ និងសុទិដ្ឋិនិយមផង តើពួកគេម្ដេចនឹងអាចមានភាពក្លាហានជំរុញខ្លួនឯងឲ្យក្រោកឈរឡើងនឹងការប្រឆាំងរបស់អ្នកដទៃដែលជាការបង្អាក់រំខានមកលើពួកគេបាននោះ ? អ្នកសាកត្រិះរិះទៅមើលថា តើភាពបរាជ័យក្នុងពេលនេះ និងពេលអតីតកន្លងមក អាចទៅរួចទេដែរថាវាមកពីផ្នត់គំនិតមិនត្រឹមត្រូវដែលអ្នកមិនបានផ្ដល់ការគោរពចំពោះខ្លួនឯង ? ២) បង្កើតនូវការយល់ឃើញឈ្នះៗ៖ ឈានចេញមួយកម្រិតពីការគិតត្រឹមត្រូវរបស់អ្នកចំពោះខ្លួនឯងរួចហើយ វិធីដែលអ្នកជ្រើសរើសសម្លឹងមើលពិភពជុំវិញ ក៏រឹតតែសំខាន់ទៅទៀត។ នៅក្នុងស្ថានភាពលំបាកដូចគ្នាមួយ មនុស្សពីរនាក់អាចមើលឃើញផ្សេងពីគ្នា។ ស្របពេលម្នាក់មើលឃើញថាវាជាឧបសគ្គមិនអាចជម្នះបាន វានឹងមានម្នាក់ទៀតនឹងមើលឃើញថាវាជាឱកាសចាប់យកលាភសំណាងទៅវិញ។ ៣) កម្លាំងជំរុញ៖ នៅពេលមានផ្នត់គំនិតត្រឹមត្រូវចំពោះខ្លួនឯង&#8230;&#160;<a href="./../2019/11/26/blog-tips-for-beginners/index.html" class="" rel="bookmark">Read More &#187;<span class="screen-reader-text">តើផ្នត់គំនិតបែបណាជាគ្រឹះសម្រាប់ការសម្រេចជោគជ័យរបស់មនុស្ស ?</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">ទស្សនៈជាទូទៅនៅក្នុងផ្នត់គំនិតរបស់មនុស្សជាច្រើនយល់ឃើញថា អំណោយទាននៃទេពកោសល្យពីធម្មជាតិរបស់បុគ្គលម្នាក់ៗ ជាអ្នកកំណត់នូវភាពជោគជ័យរបស់បុគ្គលនោះ។ បើពិចារណាឲ្យសើៗទៅ ជាក់ស្ដែងគឺវាបែបនេះមែន ប៉ុន្តែវាគ្រាន់តែជាកត្តារួមចំណែកមួយផ្នែកទៅលើភាពជោគជ័យរបស់បុគ្គលនោះតែប៉ុណ្ណោះ។ រាល់បុគ្គលដែលគិតដូច្នេះ កំពុងតែបង្កើតនូវទស្សនមិនត្រឹមត្រូវគ្រប់ជ្រុងជ្រោយទៅលើកត្តាកំណត់ភាពជោគជ័យរបស់បុគ្គលម្នាក់ៗហើយ។<br>ចុះឯណាទៅតម្លៃនៃការខិតខំប្រឹងប្រែងរបស់ពួកគេ គុណភាពនៃការគិតរបស់ពួកគេ ការជម្នះតស៊ូ និងកត្តាផ្លូវចិត្តជាច្រើនផ្សេងទៀតនោះ ?<br>សំណួរសួរថា ប្រសិនបើភាពជោគជ័យមិនមែនកើតចេញពីទេពកោសល្យពីកំណើតរបស់មនុស្សតែម្យ៉ាង ចុះមានកត្តាអ្វីដែលសំខាន់ជាងនេះទៀត ? សូមចងចាំចុះថា មនុស្សម្នាក់ពូកែជាងមនុស្សម្នាក់ទៀតបាន គឺដោយសារតែវិធីនៃការគិតរបស់ពួកគេ តើពួកគេគិតបែបណា ?ដែលជាផ្នត់គំនិតរបស់ពួកគេនោះឯង។ បន្ទាប់មកផ្នត់គំនិតរបស់ពួកគេ នឹងបង្កើតជាអត្តចរិតរបស់ពួកគេឡើង។ លទ្ធផលស្ដែងចេញជាស្ថានភាពនិងបទពិសោធន៍គ្រប់យ៉ាងក្នុងជីវិតពួកគេគឺដូចទៅនឹងទស្សនវិទូក្រិក ហេរ៉ាគ្លីត ពោលថា “ចរិតរបស់មនុស្សម្នាក់ គឺជាជោគវាសនារបស់ពួកគេ”។</p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">ដូច្នេះ តើផ្នត់គំនិតអ្វីខ្លះជាគ្រឹះដ៏សំខាន់សម្រាប់ភាពជោគជ័យរបស់អ្នក ?</p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">១) បង្កើននូវការគោរពចំពោះខ្លួនឯង៖ សមិទ្ធផលអស្ចារ្យរបស់បុគ្គលម្នាក់ ត្រូវចាប់ផ្ដើមពីបុគ្គលនោះមានផ្នត់គំនិតត្រឹមត្រូវចំពោះខ្លួនឯងជាមុនសិន។ បើពួកគេមិនទាំងអាចហ្វឹកហាត់ការគិតរបស់ខ្លួនទៅរកគំនិតត្រឹមត្រូវ និងសុទិដ្ឋិនិយមផង តើពួកគេម្ដេចនឹងអាចមានភាពក្លាហានជំរុញខ្លួនឯងឲ្យក្រោកឈរឡើងនឹងការប្រឆាំងរបស់អ្នកដទៃដែលជាការបង្អាក់រំខានមកលើពួកគេបាននោះ ? អ្នកសាកត្រិះរិះទៅមើលថា តើភាពបរាជ័យក្នុងពេលនេះ និងពេលអតីតកន្លងមក អាចទៅរួចទេដែរថាវាមកពីផ្នត់គំនិតមិនត្រឹមត្រូវដែលអ្នកមិនបានផ្ដល់ការគោរពចំពោះខ្លួនឯង ?</p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">២) បង្កើតនូវការយល់ឃើញឈ្នះៗ៖ ឈានចេញមួយកម្រិតពីការគិតត្រឹមត្រូវរបស់អ្នកចំពោះខ្លួនឯងរួចហើយ វិធីដែលអ្នកជ្រើសរើសសម្លឹងមើលពិភពជុំវិញ ក៏រឹតតែសំខាន់ទៅទៀត។ នៅក្នុងស្ថានភាពលំបាកដូចគ្នាមួយ មនុស្សពីរនាក់អាចមើលឃើញផ្សេងពីគ្នា។ ស្របពេលម្នាក់មើលឃើញថាវាជាឧបសគ្គមិនអាចជម្នះបាន វានឹងមានម្នាក់ទៀតនឹងមើលឃើញថាវាជាឱកាសចាប់យកលាភសំណាងទៅវិញ។</p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៣) កម្លាំងជំរុញ៖ នៅពេលមានផ្នត់គំនិតត្រឹមត្រូវចំពោះខ្លួនឯង និងពិភពជុំវិញហើយ កម្លាំងជំរុញនឹងដើរតួជាមូលហេតុដ៏សំខាន់សម្រាប់បុគ្គលម្នាក់ៗប្រឹងប្រែងបន្តដំណើរឆ្ពោះទៅមុខជានិច្ច ដើម្បីឡើងទៅដល់កំពូលភ្នំដ៏ស្រស់ត្រកាលដែលកំពុងទន្ទឹងរង់ចាំពួកគេ។</p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៤) ប្រឈមមុខនឹងឧបសគ្គ៖ មានផ្នត់គំនិតត្រឹមត្រូវទាំងចំពោះខ្លួនឯង និងពិភពជុំវិញ ព្រមទាំងមានកម្លាំងជំរុញចិត្តទៀត តែហេតុអ្វីមនុស្សមួយចំនួននៅតែមិនអាចឈានទៅដល់គោលដៅរបស់ពួកគេបាន ? តើនេះជាជោគវាសនារបស់ពួកគេដែលកំណត់មកថាដូច្នេះរួចទៅហើយឬ ? ប៉ុន្តែ ហេតុអ្វីពួកគេមិនសួរខ្លួនឯងទៅវិញថា “តើខ្ញុំពូកែទ្រាំប៉ុណ្ណា ? មានភាពអត់ធ្មត់កម្រិតណា ? ចង់បានវាខ្លាំងប៉ុណ្ណា ?” ចម្លើយរបស់ពួកគេនឹងកំណត់ពីភាពជោគជ័យឬភាពបរាជ័យរបស់ពួកគេមិនខាន៕</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>អំណាចនៃផ្នត់គំនិត៖ ការខិតខំប្រឹងប្រែងកាន់តែខ្លាំង កាន់តែប្រសើរឡើង</title>
		<link>./../2019/11/26/join-zabibas-global-giveaway/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[root]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:58:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://demosites.io/blogger-gb/?p=35</guid>

					<description><![CDATA[“មិនថាអ្នកកើតមកឆ្លាត ឬមិនឆ្លាតនោះទេ” នេះជាថ្នាំពិបាកលេបហើយក្នុងនាមជាសិស្ស ខ្ញុំច្បាស់ជាមិនលេបទេ។ ពេលវេលាបានផ្លាស់ប្តូរ ហើយពីមួយជំនាន់ទៅមួយជំនាន់កាន់តែមានការរីកចម្រើន។ ដូច្នេះកុំជឿនរណាម្នាក់ដែលប្រាប់អ្នកថា អ្នកមិនឆ្លាតគ្រប់គ្រាន់ អ្នកត្រូវជឿតែលើខ្លួនឯង។ខួរក្បាលប្រៀបបីដូចជាសាច់ដុំ។ នៅពេលអ្នកធ្វើអ្វីៗដែលពិបាក មានន័យថាអ្នកកំពុងហ្វឹកហាត់ខួរក្បាលរបស់អ្នក ដើម្បីធ្វើឱ្យអ្នកកាន់តែឆ្លាតជាងមុន។ អ្នកហ្វឹកហាត់វាកាន់តែច្រើន វាកាន់តែល្អ។ នេះមិនមែនជាអាថ៌កំបាំងសម្រាប់អ្នកជំនាញភាគច្រើនដែលបានសិក្សាពីលក្ខណៈពិសេសអស្ចារ្យនៃខួរក្បាលរបស់យើង។ អ្នកជំនាញ ឬអ្នកជំនាញខាងសសៃប្រសាទបានត្រួសត្រាយផ្លូវក្នុងការរកឃើញនូវអ្វីដែលយើងហៅថាជា“ ផ្នត់គំនិតនៃការលូតលាស់” និងអ្នកអប់រំនៅជុំវិញពិភពលោកកំពុងប្រើប្រាស់គំនិតស្នូលនេះ ដើម្បីបណ្តុះបណ្តាលនិស្សិតឱ្យក្លាយជាអ្នករៀនពូកែ មិនត្រឹមតែជាមួយអ្នកសិក្សារបស់ពួកគេប៉ុណ្ណោះទេ ប៉ុន្តែថែមទាំងវិធីសាស្ត្រក្នុងការដោះស្រាយជាមួយជីវិតជាទូទៅផងដែរ។ផ្នត់គំនិតនៃការលូតលាស់ ត្រូវបានចាក់ឫសដើម្បីធ្វើឱ្យសិស្សមានភាពរឹងមាំ។ ភាពរឹងមាំ គឺជាចំណង់ចំណូលចិត្ត និងការព្យាយាមដាក់បញ្ចូលគ្នាសម្រាប់គោលដៅរយៈពេលវែង និងរបៀបដែលមនុស្សម្នាក់មើលឃើញការបរាជ័យ។ សាស្រ្តាចារ្យ Carol Dweck បានក្លាយជាចំណាប់អារម្មណ៍ចំពោះឥរិយាបថរបស់និស្សិតអំពីការបរាជ័យ។ នៅក្នុងសៀវភៅចិត្តសាស្ត្រឆ្នាំ ២០០៦ របស់គាត់៖ ចិត្តវិទ្យាថ្មីនៃភាពជោគជ័យ គាត់បង្ហាញអ្នកសិក្សាពីរប្រភេទ៖ ម្នាក់ដែលជឿជាក់ថាភាពជោគជ័យគឺផ្អែកលើសមត្ថភាពខាងក្នុង ហើយមនុស្សប្រភេទនេះត្រូវបានគេនិយាយថាមានទ្រឹស្តីនៃបញ្ញា ឬផ្នត់គំនិតថេរ។ ម៉្យាងវិញទៀត មនុស្សម្នាក់ដែលជឿជាក់ថាភាពជោគជ័យ គឺផ្អែកលើការខិតខំរៀនសូត្រ និងការបណ្តុះបណ្តាលត្រូវបានគេនិយាយថាមាន“ ការលូតលាស់” ឬទ្រឹស្តី“ បង្កើន” នៃបញ្ញាដែលហៅថាផ្នត់គំនិតនៃការលូតលាស់។ ការស្រាវជ្រាវជាង ៣០ ឆ្នាំ របស់សាស្រ្តាចារ្យ Dweck និងសហការីរបស់គាត់ បានកត់សម្គាល់ឃើញថា និស្សិតមួយចំនួនបានស្ទុះងើបឡើងវិញ&#8230;&#160;<a href="./../2019/11/26/join-zabibas-global-giveaway/index.html" class="" rel="bookmark">Read More &#187;<span class="screen-reader-text">អំណាចនៃផ្នត់គំនិត៖ ការខិតខំប្រឹងប្រែងកាន់តែខ្លាំង កាន់តែប្រសើរឡើង</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">“មិនថាអ្នកកើតមកឆ្លាត ឬមិនឆ្លាតនោះទេ” នេះជាថ្នាំពិបាកលេបហើយក្នុងនាមជាសិស្ស ខ្ញុំច្បាស់ជាមិនលេបទេ។ ពេលវេលាបានផ្លាស់ប្តូរ ហើយពីមួយជំនាន់ទៅមួយជំនាន់កាន់តែមានការរីកចម្រើន។ ដូច្នេះកុំជឿនរណាម្នាក់ដែលប្រាប់អ្នកថា អ្នកមិនឆ្លាតគ្រប់គ្រាន់ អ្នកត្រូវជឿតែលើខ្លួនឯង។<br>ខួរក្បាលប្រៀបបីដូចជាសាច់ដុំ។ នៅពេលអ្នកធ្វើអ្វីៗដែលពិបាក មានន័យថាអ្នកកំពុងហ្វឹកហាត់ខួរក្បាលរបស់អ្នក ដើម្បីធ្វើឱ្យអ្នកកាន់តែឆ្លាតជាងមុន។ អ្នកហ្វឹកហាត់វាកាន់តែច្រើន វាកាន់តែល្អ។ នេះមិនមែនជាអាថ៌កំបាំងសម្រាប់អ្នកជំនាញភាគច្រើនដែលបានសិក្សាពីលក្ខណៈពិសេសអស្ចារ្យនៃខួរក្បាលរបស់យើង។ អ្នកជំនាញ ឬអ្នកជំនាញខាងសសៃប្រសាទបានត្រួសត្រាយផ្លូវក្នុងការរកឃើញនូវអ្វីដែលយើងហៅថាជា“ ផ្នត់គំនិតនៃការលូតលាស់” និងអ្នកអប់រំនៅជុំវិញពិភពលោកកំពុងប្រើប្រាស់គំនិតស្នូលនេះ ដើម្បីបណ្តុះបណ្តាលនិស្សិតឱ្យក្លាយជាអ្នករៀនពូកែ មិនត្រឹមតែជាមួយអ្នកសិក្សារបស់ពួកគេប៉ុណ្ណោះទេ ប៉ុន្តែថែមទាំងវិធីសាស្ត្រក្នុងការដោះស្រាយជាមួយជីវិតជាទូទៅផងដែរ។<br>ផ្នត់គំនិតនៃការលូតលាស់ ត្រូវបានចាក់ឫសដើម្បីធ្វើឱ្យសិស្សមានភាពរឹងមាំ។ ភាពរឹងមាំ គឺជាចំណង់ចំណូលចិត្ត និងការព្យាយាមដាក់បញ្ចូលគ្នាសម្រាប់គោលដៅរយៈពេលវែង និងរបៀបដែលមនុស្សម្នាក់មើលឃើញការបរាជ័យ។ សាស្រ្តាចារ្យ Carol Dweck បានក្លាយជាចំណាប់អារម្មណ៍ចំពោះឥរិយាបថរបស់និស្សិតអំពីការបរាជ័យ។ នៅក្នុងសៀវភៅចិត្តសាស្ត្រឆ្នាំ ២០០៦ របស់គាត់៖ ចិត្តវិទ្យាថ្មីនៃភាពជោគជ័យ គាត់បង្ហាញអ្នកសិក្សាពីរប្រភេទ៖ ម្នាក់ដែលជឿជាក់ថាភាពជោគជ័យគឺផ្អែកលើសមត្ថភាពខាងក្នុង ហើយមនុស្សប្រភេទនេះត្រូវបានគេនិយាយថាមានទ្រឹស្តីនៃបញ្ញា ឬផ្នត់គំនិតថេរ។ ម៉្យាងវិញទៀត មនុស្សម្នាក់ដែលជឿជាក់ថាភាពជោគជ័យ គឺផ្អែកលើការខិតខំរៀនសូត្រ និងការបណ្តុះបណ្តាលត្រូវបានគេនិយាយថាមាន“ ការលូតលាស់” ឬទ្រឹស្តី“ បង្កើន” នៃបញ្ញាដែលហៅថាផ្នត់គំនិតនៃការលូតលាស់។ ការស្រាវជ្រាវជាង ៣០ ឆ្នាំ របស់សាស្រ្តាចារ្យ Dweck និងសហការីរបស់គាត់ បានកត់សម្គាល់ឃើញថា និស្សិតមួយចំនួនបានស្ទុះងើបឡើងវិញ ខណៈពេលដែលនិស្សិតដទៃទៀតហាក់ដូចជាត្រូវបានបំផ្លិចបំផ្លាញដោយការបរាជ័យ ឬការដើរថយក្រោម។ បន្ទាប់ពីសិក្សាពីឥរិយាបថរបស់កុមាររាប់ពាន់នាក់ លោកវេជ្ជបណ្ឌិត Dweck បានបង្កើតពាក្យដែលមានផ្នត់គំនិតថេរ និងផ្នត់គំនិតរីកចម្រើន ដើម្បីពិពណ៌នាអំពីជំនឿដែលមនុស្សមានអំពីការសិក្សា និងបញ្ញា។ នៅពេលសិស្សជឿជាក់ថាពួកគេអាចឆ្លាតជាងមុន ពួកគេយល់ថាការខិតខំនេះធ្វើឱ្យពួកគេកាន់តែរឹងមាំ។ ហេតុដូច្នេះហើយ ពួកគេបានដាក់ពេលវេលា និងការប្រឹងប្រែងបន្ថែមដែលនាំឱ្យមានសមិទ្ធិផលខ្ពស់ជាងមុន។ សមិទ្ធិផលខ្ពស់ជាងនេះ គឺជាលទ្ធផលនៃការខិតខំប្រឹងប្រែង។<br>សាលាច្រើនបានបង្រៀនក្មេងៗឱ្យផ្តោតលើថាមពលពេលវេលា និងការខិតខំរបស់ពួកគេទៅលើរបស់មានតម្លៃដើម្បីជួយឱ្យពួកគេអភិវឌ្ឍផ្នត់គំនិតរីកចម្រើន។ មានអត្ថបទសិក្សាជាច្រើនដែលអាចជួយនាំសិស្ស និងគ្រូចេញពីទស្សនៈថ្មីនេះ។ គ្រូបង្រៀនជាមនុស្សសំខាន់នៅក្នុងថ្នាក់រៀន ដូច្នេះហើយពួកគេត្រូវតែយកគំរូតាមជំនាញជីវិតសំខាន់ៗដូចជាការងប់ងល់នឹងការងាររបស់ពួកគេ ការតស៊ូ និងភាពបត់បែនក្នុងការឆ្លងកាត់កាលៈទេសៈនៃជីវិតដោយមិនងាយបោះបង់ចោល។ នៅពេលសិស្សឃើញមនុស្សធំនៅជុំវិញពួកគេមានអាកប្បកិរិយាបែបនេះ វានឹងងាយស្រួលសម្រាប់ពួកគេក្នុងការបង្កើតគំនិតនៃការរៀនស្រឡាញ់ របស់ពួកគេផ្តោតលើក្តីសុបិន្តរបស់ពួកគេ និងការរារាំងដែលជាផ្នែកមួយនៃជីវិតរបស់ពួកគេ។<br>មនុស្សគ្រប់គ្នាកើតមកដោយមានទេពកោសល្យអស្ចារ្យ ប៉ុន្តែទេពកោសល្យដែលមិនចេះនិយាយក្លាយទៅជាគ្មានប្រយោជន៍ ដូច្នេះហើយទើបវាគ្មានប្រយោជន៍។ ឥឡូវនេះច្រើនជាងពេលណាៗទាំងអស់ក្នុងនាមជាសិស្សអ្នកត្រូវតែពូកែ។ អ្នកត្រូវតែងប់ងល់នឹងការសំដែង និងការសម្តែងរបស់សាលាអ្នក។ ព្យាយាមមិនត្រឹមតែដើម្បីសម្រេចគោលដៅរយៈពេលខ្លីរបស់អ្នកក្នុងការឆ្លងកាត់ការសាកល្បងប៉ុណ្ណោះទេ ប៉ុន្តែថែមទាំងគោលដៅរយៈពេលវែងរបស់អ្នក ដើម្បីក្លាយជាមនុស្សដែលអ្នកចង់បាន។ ភាគច្រើនរៀនទទួលយកការបរាជ័យ គឺជាផ្នែកមួយនៃវដ្តជីវិត។ ការបរាជ័យមិនបានកំណត់អ្នកទេ វាធ្វើឱ្យអ្នកកាន់តែរឹងមាំឡើង។ ដូច្នេះប្រសិនបើមាននរណាម្នាក់ប្រាប់អ្នកថា អ្នកមិនឆ្លាតគ្រប់គ្រាន់ សូមកុំធ្វើឱ្យដូចគេនិយាយ។ សូមចាំថា អ្នកមានថាមពលកាន់តែខ្លាំងឡើង ដែលនេះហើយ ជាផ្នត់គំនិតនៃការរីក ចម្រើន។</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ផ្នត់គំនិតខុសគ្នារវាងអ្នកមាន និងមនុស្សធម្មតា (អ្នកគួរតែដឹង)</title>
		<link>./../2019/11/25/minimalist-books/index.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[root]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 12:14:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://demosites.io/blogger-gb/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[ការ រក លុយ គឺ ផ្ដោត សំខាន់ ទៅ លើ ផ្នត់គំនិត ជាជាង អ្វី ដែល មនុស្ស ទូទៅ គិត គឺ លុយ។ មហាសេដ្ឋី លោក Steve Siebold ដែល បាន សម្ភាស អ្នក មាន បំផុត ក្នុង លោក ប្រហែល ១២០០ ក្នុង ៣ ទសវត្ស ចុងក្រោយ រក ឃើញ ថា ដើម្បី ក្លាយ ជា អ្នក មាន គឺ មិន សំខាន់ នៅ លើ លុយ ទេ តែ លើ ការ គិត ច្រើន&#8230;&#160;<a href="./../2019/11/25/minimalist-books/index.html" class="" rel="bookmark">Read More &#187;<span class="screen-reader-text">ផ្នត់គំនិតខុសគ្នារវាងអ្នកមាន និងមនុស្សធម្មតា (អ្នកគួរតែដឹង)</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">ការ រក លុយ គឺ ផ្ដោត សំខាន់ ទៅ លើ ផ្នត់គំនិត ជាជាង អ្វី ដែល មនុស្ស ទូទៅ គិត គឺ លុយ។ មហាសេដ្ឋី លោក Steve Siebold ដែល បាន សម្ភាស អ្នក មាន បំផុត ក្នុង លោក ប្រហែល ១២០០ ក្នុង ៣ ទសវត្ស ចុងក្រោយ រក ឃើញ ថា ដើម្បី ក្លាយ ជា អ្នក មាន គឺ មិន សំខាន់ នៅ លើ លុយ ទេ តែ លើ ការ គិត ច្រើន ជាង។ នេះ ជា អ្វី ដែល លោក បាន សរសេរ នៅ ក្នុង សៀវភៅ ដែល លោក និពន្ធ មាន ចំណងជើង ថា «ការ គិត របស់ អ្នក មាន»។<br>ខាង ក្រោម ជា ផ្នត់ គំនិត ចំនួន ១១ ដែល អ្នក មាន គិត ខុស ពី មនុស្ស ទូទៅ៖</p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">១ សុភមង្គល<br>អ្នកមាន គិត ថា ភាព ក្រ គឺ ជា ឫសគល់ នៃ បញ្ហា ទាំង ឡាយ<br>មនុស្ស ធម្មតា គិត ថា លុយ ជា ឫសគល់ នៃ បញ្ហា ទាំង ឡាយ<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">២ ភាព អាត្មានិយម<br>អ្នក មាន គិត ថា ភាព អាត្មានិយម ជា គុណសម្បត្តិ<br>មនុស្ស ធម្មតា គិត ថា ភាព អាត្មានិយម ជា គុណវិបត្តិ<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៣ ចក្ខុវិស័យ<br>អ្នក មាន ស្រមៃ ដល់ អនាគត<br>មនុស្ស ធម្មតា ចងចាំ អតីតកាល ដ៏ ល្អៗ<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៤ ការងារ<br>អ្នក មាន ធ្វើ អ្វី ដែល ខ្លួន ស្រឡាញ់<br>មនុស្ស ធម្មតា ធ្វើការ ដើម្បី ប្រាក់ ទោះ បី ជា ការងារ នោះ ខ្លួន មិន ស្រឡាញ់ ក៏ដោយ<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៥ ការ វិនិយោគ<br>អ្នក មាន ប្រើប្រាស់ លុយ របស់ អ្នក ដទៃ<br>មនុស្ស ធម្មតា ជឿជាក់ ថា ទាល់ តែ មាន លុយ ទើប អាច រក លុយ បាន<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៦ មិត្តភ័ក្ដិ<br>អ្នក មាន ស្វែង រក មនុស្ស ដែល មាន មហិច្ឆតា ដូចគ្នា នៅ ជុំវិញ<br>មនុស្ស ធម្មតា គិត ថា អ្នក មាន ជា មនុស្ស វាយឫក<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៧ ឱកាស<br>អ្នក មាន ផ្ដោត សំខាន់ ទៅ លើ ការ រក ប្រាក់<br>មនុស្ស ធម្មតា ផ្ដោត សំខាន់ លើ ការ សន្សំ ប្រាក់<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៨ ការ រំពឹង ទុក<br>អ្នក មាន រំពឹង ថា នឹង រក ប្រាក់ ឲ្យ បាន ច្រើន ឡើង<br>មនុស្ស ធម្មតា រំពឹង ថា នឹង តស៊ូ ឲ្យ បាន ច្រើន ទៀត<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">៩ ការ សិក្សា<br>អ្នក មាន សុខ ចិត្ត ចេះ ជា ជាង សប្បាយ<br>មនុស្ស ធម្មតា សុខ ចិត្ត សប្បាយ ជាជាង ចេះ<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">១០ ទីផ្សារ<br>អ្នក មាន ជឿ ថា ទីផ្សារ គឺ កើត ចេញ ពី អារម្មណ៍ និង ភាព ល្មោភ<br>មនុស្ស ធម្មតា ជឿ ថា ទីផ្សារ កើត ចេញ ពី ហេតុផល និង យុទ្ធសាស្ត្រ<br></p>



<p class="has-nv-site-bg-color has-text-color has-background has-medium-font-size" style="background-color:#00000099">១១ ការ សម្របសម្រួល<br>អ្នក មាន ជឿ ថា អ្នក មាន គ្រប់ យ៉ាង<br>មនុស្ស ធម្មតា មាន សម្ពាធ ក្នុង ការ ជ្រើសរើស រវាង គ្រួសារ និង ទ្រព្យសម្បត្តិ</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
